#, fuzzy
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: PACKAGE VERSION\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2021-12-17 17:52+0900\n"
"PO-Revision-Date: YEAR-MO-DA HO:MI+ZONE\n"
"Last-Translator: FULL NAME <EMAIL@ADDRESS>\n"
"Language-Team: LANGUAGE <LL@li.org>\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Translate Toolkit 3.4.1\n"

msgctxt "PartyBanter/&None1_Thief_Detected_Self"
msgid "Leave me be, you thief!"
msgstr "날 내버려 둬, 이 도둑놈아!"

msgctxt "PartyBanter/&None2_Thief_Detected_Self"
msgid "Damn thieves…"
msgstr "망할 도둑놈들…"

msgctxt "PartyBanter/&None3_Thief_Detected_Self"
msgid "Hands off!"
msgstr "손 떼!"

msgctxt "PartyBanter/&None4_Thief_Detected_Self"
msgid "So this is who you are?"
msgstr "그러니까 도둑님이시구만?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Trap_Detected_Self"
msgid "Wait! A trap!"
msgstr "기다려! 함정이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Trap_Detected_Self"
msgid "Hold it! A trap!"
msgstr "잠깐! 함정이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Trap_Detected_Self"
msgid "I see a trap."
msgstr "저기 함정이야."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Secret_door_Detected_Self"
msgid "Look! A secret door!"
msgstr "이거 봐! 비밀 문이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Secret_door_Detected_Self"
msgid "There's a door, here."
msgstr "여기 문이 있네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Secret_door_Detected_Self"
msgid "I see a hidden door."
msgstr "숨겨진 문이 있네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Trap_Trigerred_Self"
msgid "How did I miss that?"
msgstr "왜 이걸 못 봤지?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Trap_Trigerred_Self"
msgid "It was just waiting for me!"
msgstr "내가 오기만을 기다리고 있었네!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Trap_Trigerred_Self"
msgid "I'm smarter than that!"
msgstr "내가 이정도는 아닌데!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Too easy!"
msgstr "너무 쉽네!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Trap_Disarmed_Self"
msgid "I just needed one hand."
msgstr "한 손으로도 푼다고."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Piece of cake."
msgstr "식은 죽 먹기야."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Light_up_Self"
msgid "Let there be light!"
msgstr "빛이 있으라!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Light_up_Self"
msgid "That's better."
msgstr "훨씬 낫네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Light_up_Self"
msgid "A bit of light won't hurt."
msgstr "불 좀 켠다고 별 일 없겠지."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Break_Stealth_Self"
msgid "Damn it!"
msgstr "젠장!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Break_Stealth_Self"
msgid "That's on me."
msgstr "내 잘못이야."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Break_Stealth_Self"
msgid "What went wrong there?"
msgstr "거기 무슨 일 있어?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "How does that feel?"
msgstr "맛이 어떠냐?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Well deserved!"
msgstr "꼴 좋다!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Take that!"
msgstr "받아라!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Got you!"
msgstr "한 방 먹였다!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "You like it?"
msgstr "맘에 들어?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Too slow!"
msgstr "느려텨젔군!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical4_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "That must have hurt."
msgstr "꽤 아프겠는데."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical5_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Touché!"
msgstr "명중!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Missed_Attack_Self"
msgid "Damn it!"
msgstr "젠장!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Missed_Attack_Self"
msgid "What?"
msgstr "어떻게?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Missed_Attack_Self"
msgid "I was sure…"
msgstr "확실했는데…"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical4_Missed_Attack_Self"
msgid "How did I miss?"
msgstr "이걸 못 맞추다니?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical5_Missed_Attack_Self"
msgid "You're just lucky!"
msgstr "운이 좋았을 뿐이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Kill_Enemy_Self"
msgid "And the winner is - me!"
msgstr "그리고 승자는... 바로 나!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Kill_Enemy_Self"
msgid "You lose!"
msgstr "너의 패배다!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Kill_Enemy_Self"
msgid "Another victory!"
msgstr "또 다른 승리군!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical4_Kill_Enemy_Self"
msgid "You never stood a chance!"
msgstr "날 이긴다고? 어림도 없지!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical5_Kill_Enemy_Self"
msgid "Another one bites the dust!"
msgstr "또 한 놈 갑니다!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Healed_by_ally_Self"
msgid "I owe you one!"
msgstr "빚 하나 졌네!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Healed_by_ally_Self"
msgid "I kind of liked that."
msgstr "이거 나쁘지 않네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Healed_by_ally_Self"
msgid "Thanks, I feel better."
msgstr "고마워, 좀 낫네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "No!"
msgstr "안 돼!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "Hold on!"
msgstr "조금만 버텨!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "We need you!"
msgstr "우린 네가 필요해!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Looks like you found something."
msgstr "함정을 잘 '작동'시키신 것 같군요."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Really? You didn't see that?"
msgstr "정말로? 그걸 못 봤다고?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Only a fool would… oh, wait."
msgstr "그런건 바보나 당하는... 아, 이런."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Trap_Disarmed_Other"
msgid "This was clearly broken already."
msgstr "원래부터 부서져 있던 거네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Just lucky, I guess."
msgstr "운이 좋았군."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Well! You're not completely useless after all!"
msgstr "오! 너도 아주 쓸모가 없는건 아니네!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Long_Jump_Other"
msgid "You're not too rusty."
msgstr "아직 죽진 않았네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Long_Jump_Other"
msgid "Easy on your ankles!"
msgstr "발목 조심하는 게 좋을걸!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Long_Jump_Other"
msgid "Artistic note - not great."
msgstr "예술 점수 - 2점."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_High_Climb_Other"
msgid "Nice little warm-up."
msgstr "몸 좀 풀렸겠네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_High_Climb_Other"
msgid "I know kids who'd do that faster."
msgstr "내 조카도 그정도는 한다."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_High_Climb_Other"
msgid "A real little goblin."
msgstr "딱 고블린 수준이네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Break_Stealth_Other"
msgid "Did we not say \"silent\"?"
msgstr "우리 \"조용히\" 가자고 하지 않았어?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Break_Stealth_Other"
msgid "I thought we said \"cautious.\""
msgstr "\"조심\"하자고 말한 것 같은데."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Break_Stealth_Other"
msgid "Can't say I'm surprised."
msgstr "놀랍지도 않네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Pushing_Heavy_Other"
msgid "Heave ho!"
msgstr "야 비켜봐!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Pushing_Heavy_Other"
msgid "Come on - push!"
msgstr "제대로 밀어봐!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Crawling_Other"
msgid "You don't mind being on your knees, do you?"
msgstr "너 무릎 잘 꿇잖아, 안 그래?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Crawling_Other"
msgid "Looks like you've been doing that all your life."
msgstr "평생 기어다녀서 괜찮나보네."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "Hold it!"
msgstr "버텨!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "Stay with us!"
msgstr "쓰러지면 안 돼!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "Are you okay?"
msgstr "괜찮아?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "You've seen worse!"
msgstr "이정도는 아무것도 아니잖아!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "That's the way!"
msgstr "바로 그거지!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "Nice!"
msgstr "멋진데!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "Impressive!"
msgstr "죽이는데!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Nice move!"
msgstr "좋았어!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Again!"
msgstr "한번 더!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Good!"
msgstr "좋아!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Missed_Attack_Other"
msgid "Come on, you can do better!"
msgstr "아, 쫌. 잘해봐!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Missed_Attack_Other"
msgid "Try again!"
msgstr "다시 해 봐!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Missed_Attack_Other"
msgid "Another miss?"
msgstr "또 빗나갔어?"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical1_Kill_Enemy_Other"
msgid "Hey! That was mine!"
msgstr "야! 내 꺼였다고!"

msgctxt "PartyBanter/&Cynical2_Kill_Enemy_Other"
msgid "That one didn't even fight back."
msgstr "그 녀석 반격조차 안 하던걸."

msgctxt "PartyBanter/&Cynical3_Kill_Enemy_Other"
msgid "Not too bad."
msgstr "나쁘지 않은 걸."

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Trap_Detected_Self"
msgid "Damn! A trap!"
msgstr "젠장! 함정이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Trap_Detected_Self"
msgid "Stop! A trap!"
msgstr "멈춰! 함정이다!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Trap_Detected_Self"
msgid "There's a trap!"
msgstr "함정이 있다!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Secret_door_Detected_Self"
msgid "Hey - a secret door!"
msgstr "여기 비밀 문이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Secret_door_Detected_Self"
msgid "Found a door, here!"
msgstr "비밀 문을 찾았어!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Secret_door_Detected_Self"
msgid "We have a hidden door!"
msgstr "숨겨진 문이 있다!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Trap_Trigerred_Self"
msgid "Crap!"
msgstr "이런 썅!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Trap_Trigerred_Self"
msgid "Damn it!"
msgstr "젠장!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Trap_Trigerred_Self"
msgid "I hate those!"
msgstr "망할 것들!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Easy."
msgstr "아주 쉽지."

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Piece of junk."
msgstr "조잡하구만."

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Done and done."
msgstr "가볍게 땄어."

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Light_up_Self"
msgid "I needed that."
msgstr "딱 필요했어."

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Light_up_Self"
msgid "Light, at last."
msgstr "여기, 빛이야."

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Light_up_Self"
msgid "Light, my friend."
msgstr "내 친구 빛이여."

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Break_Stealth_Self"
msgid "Damn!"
msgstr "젠장!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Break_Stealth_Self"
msgid "No!"
msgstr "안 돼!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Break_Stealth_Self"
msgid "Clumsy idiot!"
msgstr "이런 병신!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Bleed!"
msgstr "피 흘려라!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Die!"
msgstr "죽어라!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "You like that?"
msgstr "맛이 어떠냐?"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Take that!"
msgstr "받아라!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Wait till the next one!"
msgstr "곧 한대 더 간다!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "More coming your way."
msgstr "이게 끝이 아니야."

msgctxt "PartyBanter/&Serious4_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "You'll die like the rest!"
msgstr "너도 다른 놈들처럼 죽여주마!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious5_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "No quarter given!"
msgstr "자비는 없다!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Missed_Attack_Self"
msgid "Damn!"
msgstr "젠장!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Missed_Attack_Self"
msgid "No!"
msgstr "안돼!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Missed_Attack_Self"
msgid "Come on!"
msgstr "이런!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious4_Missed_Attack_Self"
msgid "I won't miss next time!"
msgstr "다음 공격은 다를 거다!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious5_Missed_Attack_Self"
msgid "You'll die anyway!"
msgstr "그래봤자 넌 죽은 목숨이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Kill_Enemy_Self"
msgid "I win again."
msgstr "이번에도 내 승리군."

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Kill_Enemy_Self"
msgid "You lose."
msgstr "넌 졌어."

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Kill_Enemy_Self"
msgid "Go to hell!"
msgstr "지옥에나 떨어져라!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious4_Kill_Enemy_Self"
msgid "You're not coming back."
msgstr "요단강을 건너게 해주지."

msgctxt "PartyBanter/&Serious5_Kill_Enemy_Self"
msgid "You didn't get me."
msgstr "넌 날 쓰러뜨릴 수 없어."

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Healed_by_ally_Self"
msgid "Thanks."
msgstr "고마워."

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Healed_by_ally_Self"
msgid "I'll remember."
msgstr "잊지 않을게."

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Healed_by_ally_Self"
msgid "I owe you one."
msgstr "빚졌군."

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "Come on! "
msgstr "일어나! "

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "Don't let me down!"
msgstr "날 실망스럽게 하는군!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "No!"
msgstr "안돼!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Trap_Trigerred_Other"
msgid "What an idiot!"
msgstr "바보 같으니라고!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Open your damn eyes!"
msgstr "눈 똑바로 뜨고 다녀!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Pay attention!"
msgstr "정신 차려!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Well done!"
msgstr "잘했어!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Trap_Disarmed_Other"
msgid "One less problem."
msgstr "문제 하나 해결이군."

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Trap_Disarmed_Other"
msgid "I hate those!"
msgstr "망할 것들!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Long_Jump_Other"
msgid "That was something!"
msgstr "방금 좀 멋지군!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Long_Jump_Other"
msgid "Nice jump!"
msgstr "멋진 점프네!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Long_Jump_Other"
msgid "Well done!"
msgstr "잘했어!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_High_Climb_Other"
msgid "Good arms you got!"
msgstr "팔 힘이 장난 아니네!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_High_Climb_Other"
msgid "Didn't think you could do it!"
msgstr "네가 그걸 할 수 있을 줄 몰랐네!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_High_Climb_Other"
msgid "Okay, you're tough."
msgstr "이야, 터프하시군."

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Break_Stealth_Other"
msgid "Clumsy!"
msgstr "서툴기는!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Break_Stealth_Other"
msgid "I don't believe it!"
msgstr "믿을수가 없군!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Break_Stealth_Other"
msgid "You'll get us all killed!"
msgstr "너 때문에 다 죽게 생겼어!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Pushing_Heavy_Other"
msgid "Come on, harder!"
msgstr "자, 더 세게!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Pushing_Heavy_Other"
msgid "Push!"
msgstr "밀어!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Crawling_Other"
msgid "Dive in the dirt, now."
msgstr "당장 엎드려."

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Crawling_Other"
msgid "Crawling through dirt - nothing new here."
msgstr "바닥을 기는 건 뭐 새로울 것도 없지."

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "You'll get a nice scar!"
msgstr "멋진 흉터가 생길거야!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "If it doesn't kill you…"
msgstr "널 죽이지 못하는 고통은…"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "Walk it off!"
msgstr "별 거 아니야!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "Deal with it!"
msgstr "견딜 수 있어!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "That's the way!"
msgstr "바로 그거야!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "Kill 'em all!"
msgstr "모조리 죽여버려!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "Crush 'em!"
msgstr "박살내버려!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Again! Harder!"
msgstr "좋아! 더 세게!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "More!"
msgstr "한 방 더!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "That's battle!"
msgstr "이게 전투의 맛이지!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Missed_Attack_Other"
msgid "You suck!"
msgstr "형편없구만!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Missed_Attack_Other"
msgid "Stop that!"
msgstr "뭐하는거야!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Missed_Attack_Other"
msgid "I thought you could fight!"
msgstr "싸움 좀 하는 줄 알았더니!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious1_Kill_Enemy_Other"
msgid "That, I like!"
msgstr "그거 좋네!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious2_Kill_Enemy_Other"
msgid "Keep 'em coming!"
msgstr "계속 보내버려!"

msgctxt "PartyBanter/&Serious3_Kill_Enemy_Other"
msgid "Good kill!"
msgstr "보내버렸네!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Trap_Detected_Self"
msgid "Hold it - I see a trap!"
msgstr "멈춰, 함정이다!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Trap_Detected_Self"
msgid "Everybody freeze!"
msgstr "모두 멈춰!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Trap_Detected_Self"
msgid "Wait! I see a trap."
msgstr "기다려! 함정이 있어."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Secret_door_Detected_Self"
msgid "Friends! There's a hidden door here!"
msgstr "친구들! 여기 숨겨진 문이 있네!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Secret_door_Detected_Self"
msgid "Look at that - a secret door!"
msgstr "저길 봐 - 비밀 문이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Secret_door_Detected_Self"
msgid "Thought I'd miss you, eh?"
msgstr "내가 못 찾을 줄 알았나?"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Trap_Trigerred_Self"
msgid "No!"
msgstr "앗!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Trap_Trigerred_Self"
msgid "Sorry for that!"
msgstr "미안해!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Trap_Trigerred_Self"
msgid "I'm such an idiot!"
msgstr "이런 바보같은 짓을 하다니!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Trap_Disarmed_Self"
msgid "That wasn't so bad."
msgstr "그렇게 나쁘진 않았어."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Trap_Disarmed_Self"
msgid "I think I did it."
msgstr "성공한 것 같아."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Mission accomplished."
msgstr "임무 성공."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Light_up_Self"
msgid "The Light is with us."
msgstr "빛이 우리와 함께 한다."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Light_up_Self"
msgid "The Light will guide us."
msgstr "빛이 우리를 인도하길."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Light_up_Self"
msgid "We bring light in darkness!"
msgstr "어둠을 몰아낼 빛이여!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Break_Stealth_Self"
msgid "Oops!"
msgstr "이런!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Break_Stealth_Self"
msgid "Sorry!"
msgstr "미안해!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Break_Stealth_Self"
msgid "I know, I know!"
msgstr "알아, 미안해!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Surrender or die!"
msgstr "항복하지 않으면 죽는다!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "I take no prisoners!"
msgstr "전부 죽여주마!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "I will kill you."
msgstr "넌 죽은 목숨이다."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Bend the knee or perish!"
msgstr "무릎 꿇지 않으면 죽는다!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Run while you can!"
msgstr "도망쳐봐라!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "You can't win!"
msgstr "이길 수 없을걸!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic4_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "I am unbeatable!"
msgstr "난 쓰러지지 않아!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic5_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "You cannot defeat me!"
msgstr "넌 날 쓰러뜨릴 수 없어!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Missed_Attack_Self"
msgid "Damn!"
msgstr "젠장!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Missed_Attack_Self"
msgid "Come on!"
msgstr "아, 좀!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Missed_Attack_Self"
msgid "I must do better!"
msgstr "이렇게 하면 안돼!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic4_Missed_Attack_Self"
msgid "I'm getting the measure of this!"
msgstr "시험해 본 것 뿐이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic5_Missed_Attack_Self"
msgid "Next time!"
msgstr "다음번엔!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Kill_Enemy_Self"
msgid "Once more, we prevail!"
msgstr "다시 한 번, 우리는 전진한다!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Kill_Enemy_Self"
msgid "Another victory! This is destiny!"
msgstr "승리는 정해져있다!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Kill_Enemy_Self"
msgid "You were doomed."
msgstr "너의 파멸이다."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic4_Kill_Enemy_Self"
msgid "You should have fled."
msgstr "넌 도망쳤어야 했어."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic5_Kill_Enemy_Self"
msgid "You should have yielded."
msgstr "넌 항복해야 했어."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Healed_by_ally_Self"
msgid "I'm in your debt, my friend."
msgstr "빚을 져버렸네, 친구."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Healed_by_ally_Self"
msgid "I will not forget this."
msgstr "은혜는 잊지 않겠다."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Healed_by_ally_Self"
msgid "I owe you my life."
msgstr "내 목숨을 빚졌네."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "Hold on to life, friend!"
msgstr "희망을 놓지마, 친구!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "We won't let you die!"
msgstr "우린 네가 죽게 내버려두지 않아!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "We leave no one behind!"
msgstr "누구도 포기하지 않겠어!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Closer attention required, friend!"
msgstr "좀 더 주의해줘, 친구!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Trap_Trigerred_Other"
msgid "You're lacking focus."
msgstr "주의가 좀 산만한 것 같네."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Trap_Trigerred_Other"
msgid "A little bit of caution here, please?"
msgstr "주의를 기울여 주지 않겠어?"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Good work!"
msgstr "잘했어!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Well done, friend!"
msgstr "잘했어, 친구!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Your skills are impressive!"
msgstr "솜씨가 좋구만!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Long_Jump_Other"
msgid "What a fantastic leap!"
msgstr "환상적인 도약이군!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Long_Jump_Other"
msgid "You have trained well!"
msgstr "잘 훈련했군!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Long_Jump_Other"
msgid "I'm impressed!"
msgstr "그거 감명 깊네!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_High_Climb_Other"
msgid "That's impressive."
msgstr "인상적이군."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_High_Climb_Other"
msgid "You're impressively fit."
msgstr "너 움직임 진짜 좋네."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_High_Climb_Other"
msgid "I underestimated you. My apologies!"
msgstr "자넬 과소평가했어. 미안하네!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Break_Stealth_Other"
msgid "That wasn't smart."
msgstr "그건 별로 현명한 행동은 아니었어."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Break_Stealth_Other"
msgid "You'll need to do better than that!"
msgstr "그것보단 더 잘해야 해!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Break_Stealth_Other"
msgid "More caution next time!"
msgstr "다음 번엔 더 조심하자고!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Pushing_Heavy_Other"
msgid "With all your might!"
msgstr "온 힘을 다해!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Pushing_Heavy_Other"
msgid "You can do it!"
msgstr "할 수 있어!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Crawling_Other"
msgid "Sometimes there is simply no choice."
msgstr "때론 선택의 여지가 없지."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Crawling_Other"
msgid "I don't like it either."
msgstr "맘에 드는 방법은 아니지만."

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "Courage!"
msgstr "용기를 내!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "You're still standing!"
msgstr "잘 버티고 있어!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "You can take it!"
msgstr "견딜 수 있네!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "Shake it off!"
msgstr "떨쳐내!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "That's the way!"
msgstr "바로 그거야!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "Masterful!"
msgstr "노련하군!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "You'll surely prevail!"
msgstr "자네의 당연한 승리군!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Well struck!"
msgstr "좋은 일격이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Perfect!"
msgstr "완벽해!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Go on!"
msgstr "계속해!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Missed_Attack_Other"
msgid "Better luck next time!"
msgstr "다음엔 더 잘 할거야!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Missed_Attack_Other"
msgid "Don't lose hope!"
msgstr "좌절하지 마!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Missed_Attack_Other"
msgid "Just bad luck!"
msgstr "운이 나빴을 뿐이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic1_Kill_Enemy_Other"
msgid "Victory is yours!"
msgstr "승리는 너의 것이다!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic2_Kill_Enemy_Other"
msgid "Impressive move, my friend!"
msgstr "인상적인 움직임이었네, 친구!"

msgctxt "PartyBanter/&Heroic3_Kill_Enemy_Other"
msgid "Nobody has your skills, bravo!"
msgstr "솜씨가 정말 대단하군, 멋진데!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Trap_Detected_Self"
msgid "A crude trap."
msgstr "조잡한 함정이야."

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Trap_Detected_Self"
msgid "We won't be fooled so easily."
msgstr "우리가 이렇게 쉽게 속을 사람들은 아니지."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Trap_Detected_Self"
msgid "I spotted a trap of sorts."
msgstr "덫 같은 걸 발견했어."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Secret_door_Detected_Self"
msgid "I believe there is a hidden door."
msgstr "숨겨진 문이 있는 게 확실해."

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Secret_door_Detected_Self"
msgid "This has to be a secret passage."
msgstr "비밀 통로로 이어지겠군."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Secret_door_Detected_Self"
msgid "Interesting - a secret door."
msgstr "흥미롭군 - 비밀 문이야."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Trap_Trigerred_Self"
msgid "How foolish of me!"
msgstr "이런.. 바보짓 했네!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Trap_Trigerred_Self"
msgid "How could I miss it?"
msgstr "어떻게 이걸 못 볼 수 있지?"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Trap_Trigerred_Self"
msgid "I really must be more careful."
msgstr "진짜 더 조심해야겠군."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Trap_Disarmed_Self"
msgid "That was simplicity itself!"
msgstr "정말이지 너무 단순한 구조야!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Not as taxing as I expected."
msgstr "별 거 없네."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Trap_Disarmed_Self"
msgid "Ingenious, but not unbeatable."
msgstr "특이하지만, 못 푸는 건 아니야."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Light_up_Self"
msgid "A little light is always welcome."
msgstr "약간의 빛은 언제나 좋지."

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Light_up_Self"
msgid "Let there be light!"
msgstr "빛이 있으라!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Light_up_Self"
msgid "Blessed are the Lightbringers!"
msgstr "빛을 수호하는 자에게 축복을!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Break_Stealth_Self"
msgid "Curses! My fault."
msgstr "이런! 내 잘못이야."

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Break_Stealth_Self"
msgid "I really thought I… never mind."
msgstr "내가 이럴줄은... 아니, 미안."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Break_Stealth_Self"
msgid "How tiresome."
msgstr "성가시게 됐군."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Hah! Take that, you fiend!"
msgstr "하! 맛이 어떠냐!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Just where it hurts most!"
msgstr "제일 아픈 데에 딱!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Critical_Hit_Given_Self"
msgid "Death reaches out for you!"
msgstr "죽음을 선사해주지!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Not bad, eh?"
msgstr "나쁘지 않지, 응?"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "A modest success!"
msgstr "그럭저럭 성공했군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "A palpable hit!"
msgstr "제대로 맞혔군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal4_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "Lucky? Perhaps."
msgstr "운이었나? 그럴지도."

msgctxt "PartyBanter/&Formal5_Normal_Hit_Given_Self"
msgid "I trained hard for this!"
msgstr "훈련의 성과다!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Missed_Attack_Self"
msgid "Fortune is fickle!"
msgstr "운명의 여신이 변덕스럽군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Missed_Attack_Self"
msgid "Most unfortunate, that."
msgstr "재수도 없군."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Missed_Attack_Self"
msgid "Only the last blow matters!"
msgstr "결과가 중요한 거야!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal4_Missed_Attack_Self"
msgid "Next time, I swear…"
msgstr "다음에는 맹세코…"

msgctxt "PartyBanter/&Formal5_Missed_Attack_Self"
msgid "I'll get you yet!"
msgstr "너 꼼짝말고 기다려!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Kill_Enemy_Self"
msgid "One foe down!"
msgstr "하나 잡았다!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Kill_Enemy_Self"
msgid "Death claims you!"
msgstr "죽음이 너를 원해!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Kill_Enemy_Self"
msgid "Victory is mine!"
msgstr "승리는 나의 것이다!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal4_Kill_Enemy_Self"
msgid "A victory fit for a song!"
msgstr "노래로 기릴만한 승리야!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal5_Kill_Enemy_Self"
msgid "Another victory!"
msgstr "또 다른 승리군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Healed_by_ally_Self"
msgid "You are a true savior."
msgstr "그대는 진정한 구원자요."

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Healed_by_ally_Self"
msgid "You are a valued comrade."
msgstr "그대는 진정한 동료입니다."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Healed_by_ally_Self"
msgid "I am in your debt, my friend."
msgstr "친구, 그대에게 빚을 졌군."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "The fight is not yet over!"
msgstr "싸움은 아직 끝나지 않았다!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "Your comrades will save you!"
msgstr "우리가 너를 구할 거야!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Allied_KnockedDown_Self"
msgid "We are coming!"
msgstr "도우러 간다!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Tsk. An elementary mistake."
msgstr "쯧. 이런 기초적인 실수를."

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Trap_Trigerred_Other"
msgid "Watch your step, friend!"
msgstr "잘 보고 다녀, 친구!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Trap_Trigerred_Other"
msgid "A dangerous error."
msgstr "위험한 실수야."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Perfectly executed!"
msgstr "완벽하게 해냈군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Trap_Disarmed_Other"
msgid "My congratulations on a job well done."
msgstr "잘 해낸 거 축하해."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Trap_Disarmed_Other"
msgid "Your skill is impressive."
msgstr "솜씨가 인상적이야."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Long_Jump_Other"
msgid "An extraordinary jump!"
msgstr "남다른 점프력이군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Long_Jump_Other"
msgid "Most impressive!"
msgstr "인상적이군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Long_Jump_Other"
msgid "Such athleticism!"
msgstr "운동 신경 좋은데!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_High_Climb_Other"
msgid "What strength!"
msgstr "힘이 장사네!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_High_Climb_Other"
msgid "It seems effortless!"
msgstr "엄청 쉽게 올라가네!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_High_Climb_Other"
msgid "Clearly you have trained well."
msgstr "제대로 훈련 받았는 걸."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Break_Stealth_Other"
msgid "Even the dead could hear you!"
msgstr "시체도 알아채겠다!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Break_Stealth_Other"
msgid "Of course you've been detected!"
msgstr "그럼 그렇지, 발각됐어!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Break_Stealth_Other"
msgid "Perhaps if you tried to be loud, instead?"
msgstr "그냥 소리를 지르지 그랬어?"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Pushing_Heavy_Other"
msgid "You can do it!"
msgstr "넌 할 수 있어!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Pushing_Heavy_Other"
msgid "Heave, now - all your strength!"
msgstr "힘내! 젖먹던 힘까지!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Crawling_Other"
msgid "Undignified, but necessary."
msgstr "품위 없지만, 어쩔 수 없지."

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Crawling_Other"
msgid "Kneel now, rise later."
msgstr "지금은 꿇었지만, 반드시 일어난다."

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "Are you still with us?"
msgstr "이봐 괜찮아?"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Critical_Hit_Received_Other"
msgid "That was a lucky hit!"
msgstr "녀석의 운이 좋았을 뿐이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "Hold firm - you've endured worse!"
msgstr "굳건히 버텨, 더 심한 꼴도 봤잖아!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Normal_Hit_Received_Other"
msgid "You're still in the fight, my friend!"
msgstr "아직 싸울 수 있어, 친구!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "A telling blow!"
msgstr "강렬한 한 방이었어!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "A fine stroke!"
msgstr "좋은 일격이었어!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Critical_Hit_Given_Other"
msgid "Truly formidable!"
msgstr "정말 무시무시하군!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Well struck!"
msgstr "좋은 일격이야!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "Well done!"
msgstr "잘했어!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Normal_Hit_Given_Other"
msgid "You have them now!"
msgstr "공격 개시!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Missed_Attack_Other"
msgid "Oh! Bad luck!"
msgstr "운이 나빴네!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Missed_Attack_Other"
msgid "Next time!"
msgstr "다음번엔!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Missed_Attack_Other"
msgid "Try again!"
msgstr "다시 해 봐!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal1_Kill_Enemy_Other"
msgid "Bravo! Victory is yours!"
msgstr "브라보! 승리는 우리 것이다!"

msgctxt "PartyBanter/&Formal2_Kill_Enemy_Other"
msgid "A good kill, as they say."
msgstr "그야 말로 제대로 보내버렸어."

msgctxt "PartyBanter/&Formal3_Kill_Enemy_Other"
msgid "One less enemy!"
msgstr "적 하나 제거!"
